穆迪降港鐵評級展望至負面

穆迪降港鐵評級展望至負面

穆迪解釋因香港展望評級下調，港鐵的評級亦降至負面。 資料圖片

【本報訊】評級機構穆迪（Moody's）周一將香港長期信貸評級展望降至「負面」後，昨將港鐵、港鐵旗下MTR Corporation及九廣鐵路的評級展望，評級由「穩定」降至「負面」。港鐵昨收報46.2元，跌1.28%。

相關新聞：「消失三人」均為重傷者

受信貸質素拖累

穆迪解釋，香港的展望評級被下調後，會對政府相關發行人的信貸質素構成負面影響，而港鐵與政府在經營及財務方面關係密切，因此港鐵會對香港的評級及展望非常敏感，在香港評級展望轉為負面情況下，要將港鐵及九鐵的評級提升不大可能。不過，穆迪對港鐵發行人及高級無擔保評級則維持「Aa2」不變。穆迪指如果香港評級展望恢復穩定，也會考慮上調港鐵評級展望。

翻查資料，穆迪於2017年將香港主權評級下調後，亦將港鐵及九廣鐵路的評級由Aa1調低至Aa2。另一信貸評級惠譽本月初將本港信貸評級由「AA+」降至「AA」後，其後亦將港鐵評級下調至AA。

另外，特首林鄭月娥昨早出席行政會議前表示，對穆迪對港評級下調坦言感失望，並指不同意香港與內地在經濟上進一步融合會模糊一國兩制。她又指過去周末有激進人士破壞公共設施及港鐵站，危害社會安全，她強調應以和平理性方法表達意見，訴諸暴力只會令社會問題越複雜。

■記者黃詠茵

上一則
上一則
沈旭暉邀百學者晤青年

下一則
下一則
國泰前空姐：炒我嗰日20人被裁

「消失三人」均為重傷者
三職員挺身爆料 轟警阻救援
新同盟報廉署控警行為失當
西環集中營：京反對法案 證明有殺傷力
泛民設小組 游說國際制裁林鄭
民建聯見美領事 稱北京或反擊
港生聯合國演說：不做疆藏
穗維權者上載《榮光》被捕
台︰少於60港人求助
彭定康：京須表明遵守聯合聲明
岳男控襲警 庭外人海力挺
「香港人加油」護送囚車離去
許智峯獲釋 民事起訴警濫捕
港台司機6.12中彈 向盧偉聰索償
16歲仔夜收工 官不准延宵禁時間
七成受訪差人：警執法不公
大律師公會兩函盧偉聰斥警阻見被捕者
監警會變關警會 600人要輔導
黃絲警：前線已情緒失控
「飛天南」7.21涉暴動被捕
倘300人踩場 今夜馬取消
2,000網民曾聯署促退役
400人中環拖手聲援新屋嶺被捕者
敵對球迷今維園聚首大合唱
民意唾棄行會 湯家驊墊底
防白衣人 張祝珊校籲結伴放學
憂港局勢 興德三跨境學童退學
林鄭撐警暴 下周搞對話騷
沈旭暉邀百學者晤青年
國泰前空姐：炒我嗰日20人被裁
陳啟宗：地產商自私 非亂局根源
消防改17紀錄 36分鐘空白

幫推啦喂